臺灣消防猛男香港渡假 為救人寧全家延誤登機

消防猛男香港渡假
暫拋妻兒向死神搶命救人

不能見死不救，這種使命感，新北市消防局的隊員莊璨瑋身上，真是表露無遺，昨天晚間9時許，莊璨瑋一家人正準備結束香港之旅，從香港國際機場準備搭機返台，發現一名女性旅客突然昏倒，失去生命跡象躺在地上，莊璨瑋見狀立刻衝上前幫忙急救，雖然導致全家延誤登機，莊燦瑋的妻子看到他救命第一的使命感，不僅感動也拍下這救命的畫面，PO在臉書上後，大家紛紛按讚留言鼓勵。璨瑋一家人也在航空公司的幫助下，於今天凌晨一家4口平安返抵台灣，目前已經返家休息。

昨天晚間9時許，莊姓隊員一家，香港旅遊剛剛結束，在機場已經完成登機手續，一家人排隊準備過海關時，突然發現一名女子突然倒地失去意識，莊璨瑋立即衝上前，檢查患者的生命跡象，發現患者沒有呼吸，脈搏微弱，立即利用機場的急救器材，幫忙女子做急救，機場人員也在第一時間通知醫護人員到場，雖然已經快錯過登機了，但是璨瑋還是堅持等到醫護人員到達才願意離開，因為患者狀況很危急，所幸機場醫護人員即時到場接手，不過飛機已經飛走了。

莊璨瑋表示，當時不知道為何，看到有人需要被救，第一時間衝過去幫忙了，放著老婆與兩個小孩在一旁，對家人真的很不好意思，原本所搭乘的國泰航空櫃台人員，也接獲機場通知，知道是燦瑋一家人，是為了救人才無法登機，立即幫他們一家人處理免費換機票，但是由於時間已晚，已經沒有班機，必須等候今天班機有空位才能補上，燦瑋表示，對於救人延誤登機，他一點都不後悔，畢竟人命比較重要。

新北市消防隊員莊璨瑋，警專18期畢業，37歲，目前隸屬南雅特搜分隊，本身也是EMT-P高級救護技術員，這已經不是他第一次休假遇到有人需要救命，他就立即上前幫忙的事件，今天8月份，去花蓮遊玩時，遇到嚴重車禍，他也是立即上前表明身分，然後投入救災的行列，這個舉動，還曾被新北市消防局局長黃德清在臉書上公開表揚過，消防隊救人的使命，在休假時也沒有忘記，這點在他身上真是表露無遺，璨瑋，有你真好！

台灣最美既風景係 ...

咁個女人最後有冇事

新北+1分

Taiwan no1

因航

同一件灰色黑邊背心

柯南化身

新北終於出一單非風化新聞了

我想知航空公司有冇免費俾佢地坐下班機

上面寫因航有俾佢免費搭下一班機

你個名真係改得無錯

睇內文啦屌

有改錯
應該叫文盲

有冇睇篇文?

盲？

同香港個啲消防員比

我反而想知航空公司班免費雞有冇幫佢出下火？

個女人最終點樣

黑警........

香港消防得罪你？你都on撚鳩

無人想知

係咪佢次次著個件背心就會有事發生

肌肉背心vs米奇老母leggings

咁快出黎吠？
慢慢玩啲新人菊花啦

香港消防員一樣搵命搏黎救人

Taiwan number one

百份報記者：
香港消防於赤臘角機場隱形
袖手由台灣人拯救

又黑警
唔識急救又黑警？

做咩姐，人地咩都唔識係翹埋雙手棟嫁啦

華生

叫少一日繁支

今次算因航識做

仆你個街，條黑警響度擺pose都唔幫手

佢地扑濕你就識
邊會識救人

我反而想知因航有冇安排酒店俾佢地

Between 俾個消防

阿sir 睇野唔使你教

新北加十分

冇聽過柒少陣當幫忙？

依家條黑警咪做梗囉。

肥婆咪出街累人啦 行幾步路都暈

唔識急救做警察？

多謝台灣!
我都想讀返個急救課程,有需要時可以救人一命

個黑警聽到普通話以為解放軍做緊野，即刻唔敢郁

taiwan no.1

tw no1

建議連尼住送個lihkg acc 比佢，成為首個 twlihkger

正苦唔屌人多事咩
香港救護員會在n分鐘後到達…

一見到新北巿以為又係甜野

So9sad

點解無講個女人最後點架！！！！

個女人有冇事？

紅十字 St. JOHN 都有，幾百蚊幾堂，學吓 CPR 都好
不過個牌得 3 年，好煩

個女人係咪支那人？

識急救都唔好喺香港救人啦
出事就上身

無人屌救完人影相放上facebook

急救佢但救唔到隨時比人告誤殺

真心問 黑警一定要有急救牌架咩

公務員好似有得免費讀,我問下先

台灣好鐘意攞哩d黎打j
做左好事一定要拍片擺上網

人地d 休班就救人

香港消防員又邊到做得唔好呢？ 你唔好係唔係都屌左先啦 好柒架

佢地識條撚咩

居然係新北市

已經不是他第一次休假遇到有人需要救命
附近嘅人

感激

打j 有咩唔好
如果人類本身係自私
咁打 j 就係抗衡另一種自私的力量
相信即使放棄個人利益都值得

唔鐘意人打j 鐘意社會個個做無名英雄
無疑係另一種的道德潔癖

黑警：留名等學野

你邊個老母生咖？

真係救到人咪比佢打下j囉

我唔係好明，通常過海關個陣應該都仲有好多時間

如果機場救護員係5分鐘內到，都走左班機？

咁就變左兩個可能:
1) 救護員好耐都未到
2) 救護員黎到佢擔心所以唔走
3) 本身佢都遲到

不過無論係咩case,因航今次都處理得非常好

Body language

樓主自爆無人理

識急救但有事上黎唔救人，有咩用
而家既香港人真係冷漠得好緊要

新北市-1

柯南體質
去到邊都有人_

好型

件衫係好似超人緊身衣一般嘅存在

唔識咪衝出黎柒啦 急救無效都唔會比人告誤殺lor
利申：有st John 急救牌

支那機打手

你同我諗既一樣

今時今日用黑警嚟address香港警渣是常識吧

除非你睇開cctvb

屌咪係你估而家大陸咩

突破盲點

無人fucking care個女人

睇標題以為係新北消防2017 月曆

不過總算無失望, 都有猛男睇

引哂D基佬入嚟

sor9ry
係警犬，唔係黑警
對唔撚柒住

唔知你指5分鐘內到係咩意思

如果你指5分鐘係服務承諾 應該係由aa call救護員開始計

但immi hall唔會有aa喺到

所以內文所講機場人員立即call救護員

其實係指 旅客服務員(圖中右上角藍色衫)call自己super再call iac報警 邊有可能5分鐘到